美國議員：中國霸凌全球企業日益煩人

美國聯邦參議院共和黨籍參議員魯比奧（Sen. Marco Rubio, R-FL）5月10日在參議院院會上發言表示，中國干預美國企業，要求美國公司政策符合中國政治觀點，這種滲透世界各地政府及企業，控制其政策、思想和方向的影響力才是美國未來20、30、40年最大的挑戰。

“你知道嗎，聯合航空、美國航空收到了中國政府的信，告訴他們如果你不將網站上的說法改成'中國台灣'，而是寫'台灣'的話，那我們會去找你，然後不許你飛往中國。這些是美國公司，我希望他們不要妥協。這種事每天都在發生，”魯比奧議員在院會發言時說。

魯比奧進一步提到中國利用金錢和經濟利益收買他國政府或企業，要求他們實現中國的“政治正確”已經成為北京政府的一貫作風。

剛從巴拿馬訪問回來的魯比奧在演說中說，中國在巴拿馬運河上興建了兩座港口設施。“不意外的，因為這些投資，去年巴拿馬決定與承認許久的台灣斷交，轉向與中國建交。上星期當我還在巴拿馬時，多明尼加共和國也宣布變卦了，”魯比奧說。

“一點一滴，他們（中國）將利用他們在這些國家的投資，首先終止對台灣的承認，但最終，因為他們在那里花了那麼多錢，他們將使用手段使這些國家的外交政策與中國立場一致，就在我們的半球上。”

儘管美國國會議員表示支持美國企業，不過，至今為止沒有提出具體做法和措施來保護這些受到中國壓力的美國企業。中國民航總局的信件上威脅道，如逾期未改，將記入嚴重失信行為記錄並實施懲戒，同時將轉交國家網信辦等執法部門採取行政處罰措施。

參議院外交委員會亞太小組委員會主席加德納（Sen. Cory Gardner, R-CO）在接受美國之音有關提問時表示，對於中國的行為充滿不耐。“我真的覺得中國霸凌全球企業的做法愈來愈煩人，”加德納議員回答。

我霸凌你，你霸凌我

中國口交部：美歐俄引擎霸凌全球航空事業

中國或成最大贏家

讀過聖經的人都知道，啟示錄12章9節中說：「大龍就是那古蛇，名叫魔鬼，又叫撒但，是迷惑普天下的。它被摔在地上，它的使者也一同被摔下去。

Marco Rubio

傳說中既撒旦

天上又現出異象來：有一條大紅龍，七頭十角；七頭上戴著七個冠冕。 4 她的尾巴拖拉著天上星辰的三分之一，摔在地上。龍就站在那將要生產的婦人面前，等她生產之後，要吞吃她的孩子。

中共七個常委

不嬲大把人講聖經入面末世論
入面紅色魔龍就係X共

無論野心同邪惡程度其實真係令人自動聯想

[聖經][末日]由啟示錄睇中國

哈

呢個唔係我分身,我又唔係耶撚
大家對個局勢有同樣睇法

呢個國家既惡意真係太強大
歷史上綜合咁多朝代國家
逼害自己人民既都唔會有好下場

魯比奧你就有前途喇
下屆初選有得同侵 玩下

點敢玩野
2024啦

當之無愧

利害了，我的蟈

支那殺子文化

七頭上戴著七個冠冕

你地中國

冇事冇幹就「厲害了我的國」
有求於人就發展中國家